(新手) 重新認真自學木結他

前幾年買左木結他之後 為左鳩彈下首歌同埋HEA時間 無學好基本功
最近時間太多 想認真玩返 想自己由零開始學返哂D樂理 調音 音階 拍子 CHORD
琴晚開始睇 老徐彈吉他 見佢講解拍子幾易明
想問下全能既連登仔 仲有無推介D 比較有實力既YOUTUBER比新手自學

lm

推

樓主要加油如果上網學完一排覺得好耐無進步，就要出去搵人教

求入嚟支持一下黃色音樂圈

我同一位挪威朋友寫咗首歌送比咁多位同路人

多謝巴打 想自學下D 樂理同訓練下自己拍子感先出去學其他野
已支持

彈唱一齊修煉就Very good

我都想呀 但首先要訓練好D拍子感同守CHORD先
因為自問結他拍子感好唔得 唱就還好

學scale 有用

琴日睇片學完 都知道半音全音個概念
邊粒音係結他上面邊個位

有冇學pantatonic scale?

未 學左普通scale既concept 咋
熟習左先再學其他

Add oil

好既 今晚睇下先 多謝巴打

歌既拍子多數係60 - 80 beat per minute
有時網上D結他譜無講到明係幾多beat per minute
咁我練慣左60 beat per minute 咁咪會數慢左拍
想問下如果首歌無明顯小鼓聲 仲可以點數拍
利申: 拍子白痴

以前彈彈下 因為bar chord練唔好就放棄左
依家重新學 好難🤢

其實學左普通scale已經等於識pantatonic scale,
pantatonic只係major/mirror scale小兩粒音

留名一齊努力

一個外國都幾全面既網站..

有無巴絲在通利學過？
十幾年前學過而家荒廢左再重新pick up
彈到幾首歌咁Dust in the wind,street of London

好撚廢閪
連bar chord都按唔好

樓主練成點 廢J自學緊

我仲係停留緊轉chord同指法 拍子感好左少少
彈到既話至少唔會一下快一下慢
但會勾唔中條弦
同埋轉chord好唔自然

都係自學
一開始係求其搵首自己鍾意嘅歌跟住彈
彈吓彈吓先知啲基本功miss晒

屋企有支結他，但係唔係幾靚，d線同琴頸太開，彈到d手指好痛，嬲嬲地想自己磨薄塊下弦枕，等佢好彈d,定係拎出去畀人搞好，畀人搞要幾錢同邊度有得搞？

睇keith sir la
簡單易明